\begin{enumcyr}
    \item Точечная частица, имеющая заряд $Q$, находится на расстоянии $L$ от бесконечной проводящей
        плоскости. Найдите силу взаимодействия частицы и плоскости.
    \item Точечную частицу, имеющую массу $m$ и заряд $Q$, помещают на расстоянии $L$ от бесконечной
        проводящей плоскости и отпускают. За какое время частица долетит до плоскости? Сила тяжести
        отсутствует.
\end{enumcyr}